[浪費公帑 ]大澳億元防洪工程泡湯

土木工程拓展署2010年耗資1億元，在大澳永安街與稠密的棚屋群之間建造河堤及相關附屬工程，以改善沿永安街至太平街共13處水浸問題，然而今次風暴中仍水浸嚴重，棚屋樁腳被淹沒；年長村民要由消防員救離，突顯當年的改善工程成效低。有關注團體指大澳今次水浸情況與2008年颱風黑格比吹襲時相若，質疑耗資億元卻成效不彰，浪費公帑。

大澳屬低窪地區，而永安街和太平街沿路地面低於大澳涌漲潮水平。由於地勢低加上氣象因素影響，區內常水浸，尤其大潮時為甚。政府當年表示，預計改善工程完成後，永安街和太平街以南一帶地區在一般氣象情況下，因漲潮而引致的水浸問題將會得以紓緩。

大澳永續發展教育工作室執行幹事謝世傑昨日稱，該河堤只有220米，根本只能減慢永安街一段路的水浸，無助解決大澳水浸。今次風暴潮海水從四方八面湧入，水浸問題仍未能徹底解決。另河堤的設計欠佳，海水倒灌加上明渠泵房失效，致大澳其他地方水位上升，幾小時也未水退，當局應徹查原因，向居民交代。

防洪先用得嗰一億咁少 笑撚死

要黎派 防洪?不了

香港d工程咪同澳門一樣，係食緊英國人d老本咋

比人落晒格啦
1億買午餐肉罐頭填撚左條河都仲得

跑馬地個地下水道同水庫 都十幾憶啦

Sad but true

部分姐 依10年渠務署都做左好地下去水，跑馬地個地下水道同儲水庫 舒緩左中環好多水浸地方

以偏概全，近十年政府做左幾個大型地下蓄洪池/雨水排放隧道啦，又唔提，講到香港無進步咁

10年一億

佢撚識咩 剩係識屌

百年一遇 千年一遇

一億香港都係岩岩夠用黎起公廁

呢個有point

唔好痴線啦
水位升到地面咁高
用幾錢做防洪結果都係一樣

大澳個問題難處理，拆晒棚屋唔得，但本身地理環境就好易大潮期間出事

一億散紙可以防到洪既， 你叫幾百億果d情可以堪

一億

中上環應該係由中區警署旁邊既抽水站同蓄水池負責

想大澳十號風球都無水浸根本係無可能
有無用係睇平時落雨去水有無改善

連登好多呢d垃圾 個個事後孔明以為好威威拎到成功感 事實係問返佢地回歸後做左幾多防洪工程又唔知 好撚低質

以前西環上環新聞真係成日報水浸

起左依個之後真係無乜點聽到

佢果邊個環境點防都係無可能防到wo

一係掘個大洞裝水囉

未有抽水站前， 上環海味一帶一定水浸， 會見到小強大逃亡， 之前就浸半米左右， 因為果度係底過水平面少少

上面有幾個見到個澳字就以為係澳門
好心睇清楚係邊度先啦

近年係改善咗好多，雖然間中都有啲路面浸過對鞋，以前真係水深及膝

啲毒撚幾又唔撚出，新聞又唔撚睇
係差啲架喇

要踩港都唔該有D point啦

乜撚都食老本

暑假係咁上下

咪係 成班on9仔係度講澳門

根本點整都防唔到，撥多d人手資源入去幫下d老人家做善後工作仲好喇

1億唔預你擋10號波架

香港花幾十億做排水相比之下澳門只係用一億真係笑大人個口

做晒暑期作業未呀？

請問要咩輸入法個街字先會打左個 幾字出黎？

cc台一向

食老本食廿年呀？

有野做得好就抵讚 有野做錯就抵屌
唔撚通政府做錯一樣野其他野都要屌？
反上腦？

傻鳩亂咁屌就block算啦
今次水位有成3米幾，大澳條橋先得3米3，內街點有可能唔浸
只要平時唔係大潮+打風而又成功防到水浸已經叫成功啦